涉踢「大波man」快必譚得志認罪判罰 3000 元 裁判官指衝突由事主引起 質疑控方不起訴

節錄：

今年 5 月 31 日，人民力量成員於中環碼頭設置街站，期間人稱「大波Man」的建制派人士石房有到場，並與人民力量副主席譚得志（快必）爭執，期間譚被指踢了對方腿部一下，被控一項普通襲擊罪。案件今天在於東區裁判法院再提堂，被告承認控罪，判罰3,000元。主任裁判官錢禮判刑時指，根據案情衝突是由事主石房有引起，質疑控方為何不檢控對方，控方則解釋指石只涉及言語上的衝突。

主任裁判官錢禮又指，雖然衝突由事主引起，但亦不代表被告的行為正確，並強調法庭不會處理被告的政治立場，考慮到事主傷勢不嚴重、被告沒有案底，坦白認罪顯示悔意等後，最終決定以罰款方式處理案件，判處他罰款 3,000元

案件編號：ESCC1225/2020

控方則解釋指石只涉及言語上的衝突。

唔係好鍾意告公眾地方行為不檢嘅咩？
幾時先制裁律政處同檢控官

仲有冇人記得舊年7月大肚man帶人入屯門打人，當日有片影住，係時候要搵返出黎。

控方則解釋指石只涉及言語上的衝突
之前火燒人案兩男女只係講粗口都被控?